儲備告急 中國限制外匯出境:BMW自去年11月起無法匯出

2017-02-28

儲備告急 中國限制外匯出境：BMW自去年11月起無法匯出在華利潤

2017年2月26日，微博博主「斷線的紅風箏」發佈微博稱：

「得到一個消息，BMW中國區公司去年賣車的銷售利潤從11月起就匯不出去，4個多月了。現在是靠匯豐先墊資給BMW的外國供應商，並且告知最多能撐6個月。類似情況已普遍出現在其他外企上，焦慮在蔓延。」

博主「斷線的紅風箏」表示，該消息屬實。

2月27日，信息發佈者「斷線的紅風箏」已將相關信息刪除。

商務部網站發表於2016年12月9日的一則題為《中國限制外企匯出利潤》的消息：「中國限制外匯出境，德國在華企業無法將利潤匯回德國母公司，此舉令德國經濟界不安。」可以與以上微博內容對應來看：

賭場俾人贏錢但唔准帶錢走

有強姦冇焗賭

已經唔關外匯事
依家係連利潤都唔比走
支那睇怕未來幾年都唔洗有國家同佢做生意

泥碼場

係中國賺錢
就用番係中國

等你洋鬼子賺中国人既錢賺得咁開心喇

只可兌換淘寶代幣

共你產

之前唔係話10蚊要擺低1蚊咩

咁搞法點做生意

幾千萬泥碼揸係手真係得啖笑

唔好嘈 俾D時間雜種
佢而家捉緊盤好大既棋

都係誠哥醒，一早睇穿條肥佬有此一著

佢啲嘢唔到你唔服

德國佬捉蟲入屎忽

點解仲可以係香港買地？

外資唔俾走啫, 自己人梗係得

ching講得岩
今次肯定係習大大想借力打力剷除江派餘孽，將來先可以改革中國

成日都講 習種一日掌權完成

支國呢架獨裁火車 越快撞車

李克強呢d稍為識少少經濟 都比人踢走

輸真錢,赢泥碼